\chapter{Conclusioni}

In conclusione, il feedback maggiore è giunto dagli studenti, che nel complesso hanno valutato positivamente l'applicazione; anche chi frequenta l'università da più anni ha espresso interesse per le funzionalità che implementerà contrariamente a quanto si potesse
immaginare. 

Dalla strategia di elicitazione seguita sono stati ricavati una serie di requisiti di sistema che porteranno ad uno sviluppo di UniMap che sia il più completo possibile. Dall'analisi dei dati ricavati dal questionario, ovvero l'attività principalmente trattata in questo documento, si è potuto notare un gradimento maggiore verso le funzionalità che nel \textit{system-as-is} ancora non esistono.
Paragonando, infatti, i servizi e le funzionalità che UniMap offrirebbe con quelli presenti nelle applicazioni maggiormente conosciute (Google Maps, Moovit, ecc...), queste ultime ancora non prevedono funzionalità di navigazione \textit{indoor} (all'interno dello stesso edificio). Altre applicazioni universitarie, invece, non integrano tutti i servizi che UniMap mira a raccogliere in un'unica soluzione.
Questo tipo di feedback è fondamentale, in quanto è possibile sviluppare l'applicazione forti del fatto che il contributo che UniMap vuole fornire è gradito dagli utenti finali. Tale ragione potrebbe rappresentare il motivo di successo di UniMap nel sistema (\textit{system-to-be}). 
Anche i feedback lasciati da alcuni degli utenti hanno fornito degli spunti interessanti da cui partire per elicitare ulteriori requisiti non considerati, mediante un'intervista.
Infine, il gradimento medio dell'applicazione è risultato molto alto, come conferma il \textit{Net Promoter Score} di 41.



